既然冬大過年，點解咁就食餐飯就算鳩數

大人話冬大過年
其實即係點？？

過年都叫有三日假
做冬一日都冇

根本呢句野係錯

一直都唔知做冬係做緊乜

而家咁鬼暖仲叫咩冬至

都係搵過藉口年尾一家人食餐飯啫

仲可以揸正牌準時收工

冬至係一年入面日照時間最短既一日，之後就會越黎越長，所以對古代農民黎講，冬至係重要過新年

冬至點解唔係農曆日子，而係西曆12月22號

冬至係一年入面日照時間最短嘅日子，係根據太陽運行而定，所以陽歷每年日子差唔多固定